%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% 以上 whizzytex を使用する場合の設定。

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015, 2020 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%ここからヘッダ開始。

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% 日付を定義する、毎月変わります。
\newcommand{\debmtgyear}{2024}
\newcommand{\debmtgmonth}{1}
\newcommand{\debmtgdate}{20}
% started from zero:
% (let ((year 2021) (month 1)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
% and add 1
\newcommand{\debmtgnumber}{229}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% タイトルページ:編集必要な部分は最初のマクロに飛ばすこと

\vspace*{-2cm}
第\debmtgnumber{}回 東京エリア Debian 勉強会資料\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image-assets/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}年\debmtgmonth{}月\debmtgdate{}日

% ここはアップデートすること
% 全角文字にしないとフォントのサイズが合わないので注意
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt 年始目標特集}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image-assets/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt デビアン勉強会} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{最近のDebian関連のミーティング報告}{杉本 典充}

\subsection{2023 年 12 月度 東京エリア・関西合同Debian勉強会}

2023 年 12 月 16 日 (土) に東京エリア Debian 勉強会と関西 Debian 勉強会の合同で
オンラインによる Debian 勉強会を開催しました。参加者は 7 名でした。

% セミナー
セミナー発表は、dictoss さんによる「RISC-Vボード VisionFive2 に Debian を入れてみた話」、BoF「2023 年を振り返って」を行いました。

勉強会の終了後、参加者同士で Debian や OSS に関する話の情報交換を行いました。

\dancersection{事前課題}{杉本 典充}

今回の事前課題は以下です。

\begin{enumerate}
\item VPS やクラウドサービス、オンプレミスで Linux サーバの管理・運用をしていますか（仕事、個人問わず）。
\item Debian または OSS の活動において、あなたが 2024 年にやってみたいことがあれば教えてください。
\end{enumerate}

%この課題に対して提出いただいた内容は以下です。

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image202401/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debianの昨今の話題についてのQuizです。
%
%今回の出題範囲は\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} や \url{debian-news@lists.debian.org}などに投稿された内容からです。
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image202401/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")
      
%-------------------------------------------------------------------------------
%\dancersection{Debian を ConoHa VPS (v3) にインストールしてみた}{林健太郎(kenhys)}
%-------------------------------------------------------------------------------

%\subsection{はじめに}

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{2024 年の目標}{2024 年 1 月の参加者}
%-------------------------------------------------------------------------------

\subsection{参加者}

参加者は以下の 6 名でした。（敬称略）

\begin{itemize}
\item dictoss
\item kenhys
\item knok
\item su\_do
\item yukiyam99999999999999999999999
\item yy\_y\_ja\_jp
\end{itemize}

\subsection{勉強会で取り上げてほしい、誰かやってほしいこと、話してほしいこと}

\begin{itemize}
\item debgptについて、knokさんにDebian勉強会で話してほしい
\item GUI環境で日本語が入力できるようになるまでの流れを話してほしい
\begin{itemize}
  \item GNOMEだとGTK\_IM\_MODULEの設定などがあるが、どこでどんなパラメータが設定されているかよくわからない
  \item waylandの場合にXorgからどのあたりが環境変数の受け渡し方で変わっているのかよくわからない
\end{itemize}
\item DebianのforkであるRaspberry pi OS 12が11から結構変わっているため誰かここが変わったなど話してほしい
\end{itemize}

\subsection{個人目標}

\subsubsection{dictoss}

\begin{itemize}
  \item DebConf24に行ってDebianの世界を体験してくる
  \begin{itemize}
    \item \url{https://wiki.debian.org/DebConf/24}
    \item 場所は韓国の釜山
    \item 日程
    \begin{itemize}
      \item DebCamp: From Sunday, July 21 to Saturday, July 27, 2024 (7 days, Confirmed)
      \item DebConf: From Sunday, July 28 to Sunday, August 4, 2024 (8 days, Confirmed)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item OSCの展示やセミナーに出展して、Debianの普及活動をする
  \begin{itemize}
    \item RISC-Vボード VisionFive2を展示して、trixieに備える
  \end{itemize}
  \item 「GTK 4 support? \#173 」 \url{https://github.com/uim/uim/issues/173}
  \begin{itemize}
    \item なにか手伝えることはあるだろうか (技術的な勉強をいろいろする必要がある)
  \end{itemize}
  \item 2025/1にはおそらくtrixieのフリーズが開始されるため、なにか準備が必要か ?
  \item XDDC(OS横断の日本語系開発コミュニティ)の活動
  \item isc-dhcpの代わりを探しておく\url{https://www.debian.org/releases/stable/amd64/release-notes/ch-information.ja.html\#deprecated-components}
\end{itemize}

\subsubsection{kenhys}
\begin{itemize}
  \item  GTK2からの置き換えを進めることができるとよい
  \begin{itemize}
    \item libgtk2.0-0: is deprecated and entirely unmaintained upstream
    \item \url{https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=947713}
  \end{itemize}
  \item \url{https://fabre.debian.net} のメンテナンス
  \item 理想のキースイッチとキーキャップの組み合わせを見つける (UHK v2を昨年Debianプロジェクトの支援で購入したのでちゃんと使いこなす)
\end{itemize}

\subsubsection{NOKUBI Takatsugu (knok)}
\begin{itemize}
  \item debgptの概要や使った例の紹介
  \item LLMのファインチューニングで日本語処理に利用可能なコーパスの作成やタスク実施
  \item 32bit → 64bit crossgradingの評価・実施 \url{https://wiki.debian.org/CrossGrading}
  \item anthy、uim、sj3デバッグ環境の確立
  \item elisp でいまいちうまく動かなくなった wanderlust をどうにかする or 別MUA移行 (on tty)
  \item FTBFS DoubleBuildの修正 \url{https://wiki.debian.org/qa.debian.org/FTBFS/DoubleBuild?action=show&redirect=qa.debian.org%2FFTBFS%2FSourceAfterBuild}
\end{itemize}

\subsubsection{su\_do}
\begin{itemize}
\item OSSのBIOSファーム、Libreboot/ GNU Boot/Canoebootをいろいろ試したい
\item ローカルPCで動作するLLMを諸々試したい
\end{itemize}

% 冊子にするために、4の倍数にする必要がある。
% そのための調整
\dancersection{メモ}{}
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image-assets/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian 勉強会資料\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}年\debmtgmonth{}月\debmtgdate{}日 \hspace{5mm}  初版第1刷発行\\
\noindent \normalfont 東京エリア Debian 勉強会 （編集・印刷・発行）\\
\hrule
\end{document}
